A250 sport 有咩通病

想買㗎16年 a250 sport amg，想問下有咩要注意

壞turbo sensor
壞DCT 波箱

醒目👍，識拉低個二手價

維修好貴？

DCT波箱3皮

仲有4 matic 個 transmission 成日壞

Abs sensor

通病就大頭鬼
以為係Benz好高級 好勁

Benz 壞波箱都講得出
連登仔到底有幾憎Benz

benz唔係又豪華又耐用又保值既咩，接受唔到佢會壞波箱

新款果D邊有咁易玩
連燈仔呢D渣開collora
一世都係果個框框跳唔出來

Benz 壞波箱同Collora壞引擎差唔多機率

我睇到都驚
利申
而家個部三年車十八萬公里

2016 Benz都驚壞波箱
咁你淨係可以揸Corolla

上面嗰啲傻鳩真係好撚無知係要比人笑

1年壞2次

壞過啦整左2萬幾

幾個月壞一條.都成2千一條

Cls 兩千一條
一條先賣五百內 邊間車房收你千五人工咁仆街

人夫keep住個紀錄第時甩手都好價d

A250壞波箱既機會可能仲細過alphard同vellfire

壞係壞一對

揸左成年都未壞過
淨係試過做保養同底擔野漏油換左千幾

A仔個波箱唔係行 torque converter
係平價既 Dual clutch
Dual clutch 係經常 stop & go traffic 既情況易壞係好普遍
無論係 VW 既 DSG 定 Ford 既 PowerShift 都有相同既問題
呢個係 DCT 本身物理上既缺陷

A200呢？

咪又一樣

唔係憎benz，係憎歐洲車，明明benz波箱唔錯

災情嚴重嘅DSG同powershift都係乾式版本

濕式係冇咁多問題

而Benz係用濕式嘅

A250啊，邊有4Matic

其實 Benz 同 Ford 都係 Getrag 代工

咁濕式點都冇乾咁易死

佛2.4先易壞
3.5個六速好穩定既係扭力大用耐左會滑牙轉波慢少少

通病係：渣ben屎好威威，燶閪充大頭，快中慢線比人推到暈 比jazz打巴又淆底無還擊能力

舊一代出名易壞
最新嗰代都係好易壞abs sensor？

連登講歐洲車＝一揸出公路就壞

反而覺得係水箱 利申換完冇耐

停車場都出唔到

新車冇得頂，舊車冇得整

歐洲車揸得少反而易壞

連登仔:萬事得最好

連登仔腦海嘅A class係咁

唔好太認真

然後仲有人講舊A靚過新A

呢部真係好易壞
但去到W176除左條abs sensor 多人投訴之外
無咩聽過大問題

A250 15日日揸到而加 一樣野都無整過

呢樣堅既
好彩返廠換過條線唔貴

Dual clutch 平？
貴就真
你幾時見kia morning呢d 10萬蚊車用DCT?
佢就真係torque converter (morning 4AT)

反而超跑都用DCT就大有車在

DCT 係有平有貴
最主要係睇佢 max torque 可以頂到幾多

最出名既平價 DCT 代表有 VW 既 DQ200
Max torque 得 250Nm
壞波箱壞到全世界都知
不過 VAG 出既所有平價車都有用咁濟

Benz 同 寶馬 Mini 就更加係 DCT 既 cut cost 代表
全線入門款 FF 車全部用 7DCT

貴既 DCT 就有好多例子
波子 PDK, 寶馬 SMG, 法拉利 Getrag
不過都係因為極力子既物理因素所限
所以 max torque 愈大愈成本高
近年既大馬力車例如 F90 M5 都用返 ZF8

至於 Kia
Kia 係2015 年先自己研發左隻 7 速濕式
依家 Hyundai Kia 都開始多平車用 DCT

寶馬SMG係雙離合

Sor E90 M3 M-DCT

貧窮限制思想

雖然我轉返萬事得，但VW真係無人講到咗鳩囉

DQ200咪又好哋哋